【集思廣益】HR教你搵工點叫價

打工仔俾人壓價情況時有聽聞，好多時唔係心水價accept咗個offer，先至揼心口；又或者以為自己拎咗個好offer，事後先發現仍然低過市價。唔想追悔莫及？小編有個HR朋友教大家幾招試下，睇下會唔會有助叫價。

1.用linkedin chok 人事中介人工
當你開咗linkedin，周不時都會有人事中介搵你過檔，佢地一般會問你apply咗某份工未，呢個時候記得話自己未apply，然後打電話俾中介索吓僱主請人的心水價位，「打完個底」再叫價，咁就唔怕自己開價開得低，增加成功率。

2.用公營機構的薪酬表做指標
打工仔千祈唔好有一個錯覺，以為公營機構人工好高，唔可以用來做市價參考。事實上，近呢十年成立的公營機構，好多時候都調返轉，參考私營市場人工，再釐訂機構唔同職級人工。只要你勤力啲google，或者有恆心啲睇返一啲立法會的公開文件，你就會搵到唔少公營機構的薪酬表。望住個表，去返私營公司叫價，得咗！

3.唔寫current salary，改寫remuneration package
當打工仔開價在「明」、人事部暗盤價在「暗」的大前提下，求職者一定要出招保障自己。用較高的remuneration package作為起跳價就最好，計埋約滿酬金、花紅同津貼，點都有著數。

仲有冇打工仔可以分享叫價招數呀？

第三點唔太明

寫曬d乜9 allowance呀bonus呀落去呀公司有保險呀醫療卡呀乜柒都寫曬落去
有d hr出offer比你出撚到好似同nowtv續約咁平均月費

唔寫current salary 得咩?
班友實問

咁如果而家份工係過渡工作（性質同本行冇關係）
人工低
咁點算 見番本行會被人壓？

咁只會當你你轉行當fg

試過唔寫，本身underpay
轉左多成倍，我諗寫咗最多+30%

咁撚驚喜?
係本身份工唔要求你寫expected salary?

講多少少巴打，佢自動開價定你自己要？

參考公營機構

1. 計全年收入 月薪、花紅、雙糧、特別獎金，交通津貼。乜柒都寫。
2. 見工前問左中介大約咩水位，差太多無謂見
3. 上網搵下人事公司薪酬調查
4. 覺得自己值上中下三品咩位置開價
5. 誠懇，而且表明可以商討。 最終受唔受你話事。